{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"21","quiz":[{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عند فتح غطاء المحرك","b":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","c":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","d":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"فصل التيار الكهربائي","b":"قياس التيار الكهربائي","c":"خزن التيار الكهربائي","d":"توليد التيار الكهربائي","answer":"3"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تقل سرعة المركبة","b":"تزيد سرعة المركبة","c":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","d":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"4"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","b":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","c":"صلاحية جهاز الوقود","d":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"4"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","b":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","c":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","d":"اذا أضواء المركبة تنير","answer":"2"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات القانون","b":"حسب تعليمات المنتج","c":"حسب مساحة لمس الاطار","d":"حسب عرض الاطار","answer":"2"},{"id":329,"question":"واجب فحص عن وجود لوازم إسعافات أولية في الباص يقع :","a":"على الشرطي الموجود قرب الباص .","b":"على صاحب خط الخدمة .","c":"على جمعية الهلال الأحمر .","d":"على سائق الباص .","answer":"4"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","b":"سرعة دوران عجلة المحرك","c":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","d":"سرعة دوران المحرك","answer":"1"},{"id":323,"question":"في أي حالة يجوز لسائق تكسي تقاضي أجرة سفر أكثر من المقرر ؟","a":"عندما يرتفع سعر الوقود .","b":"إذا كان عدد الركاب يقل عن العدد المسجل في رخصة المركبة .","c":"يمنع تقاضي أجرة أكثر من المقرر .","d":"في العطلة فقط .","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج البخار في داخل المحرك","b":"لتحرير البخار الذي يتكون من حرارة المحرك","c":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","d":"تنظيف الوقود الذي يدخل الى خزان الوقود","answer":"3"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"كمية الزيت في الكارتير","b":"صلاحية فيلتر الزيت","c":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","d":"نوعية الزيت وموعد تغييره","answer":"3"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"غير صحيح","b":"صحيح","c":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","d":"لا اهمية للامر","answer":"2"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","b":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","c":"عندما تسخن بطانة الفرامل","d":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","answer":"1"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","b":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","c":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","d":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"هذا يؤثر على المحرك فقط عند السير بسرعة","b":"المحرك لا يعمل","c":"هذا يؤثر فقط عند تشغيل المحرك صباحا","d":"المحرك يتوقف عن العمل بانتظام","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص :","a":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","b":"أمتعة تبعث روائح كريهة .","c":"أمتعه قد تسبب الضرر للركاب .","d":"كل الإجابات صحيحة .","answer":"4"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في الكاربوريتر","b":"في الكارتير","c":"في المولد","d":"في الرادياتر","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","b":"ايصال الكهرباء بصورة سريعة للمحرك","c":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","d":"تسخين المحرك","answer":"3"},{"id":328,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"إذا كان بائع التذاكر موجود .","b":"جميع الأجوبة صحيحة .","c":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","d":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","answer":"3"},{"id":324,"question":"بأي شروط يجوز لسائق الباص نقل راكب إذا لم يوجد معه تذاكر :","a":"فقط في منطقة بلدية .","b":"يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط .","c":"مسموح .","d":"يجب على السائق نقل الراكب إلى المحطة القريبة فقط .","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل الضوء العالي","b":"عندما نستعمل نور الالتقاء","c":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","d":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","b":"عليك الاستمرار بتشغيل المحرك الى أن يتبخر الوقود","c":"عليك التشغيل لتضيف وقود للكاربوريتر","d":"عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","b":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","c":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","d":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء الواطىء الى نور الالتقاء","b":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","c":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"3"},{"id":326,"question":"كيف يميز سائق الباص أن أحد الأبواب مفتوحة ؟","a":"بائع التذاكر يخبره بذلك .","b":"عن طريق الضوء الأحمر الخاص بالأبواب .","c":"بواسطة مرآه خاصة لهذا الغرض .","d":"الركاب بجانب الباب يخبروه بذلك .","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","c":"ترينا كمية الزيت في المحرك","d":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","answer":"2"},{"id":327,"question":"على سائق العمومي :","a":"أن يستريح 2/1 ساعة كل أربع ساعات سياقة .","b":"لا يجوز له أن يستريح إلا بعد موافقة صاحب العمل .","c":"أن يستريح ساعة كل 7 ساعات سياقة .","d":"لا أهمية لذلك .","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","b":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","c":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","d":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","answer":"4"},{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","b":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","c":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","d":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","answer":"4"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","b":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","c":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","d":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}